\subsection*{Ejercicio 2.74}

Sean A y B dos sistema. $\ket{a}$ un estado puro de A, y $\ket{b}$ un estado puro de B.

Calculamos la matriz de densidad del estado $\ket{a}\ket{b}$

$\rho = \ket{a}\ket{b} \otimes \bra{a}\bra{b} = \dyad{a} \otimes \dyad{b}$

Y el operador de densidad recudido a través de la traza parcial

\begin{flalign*}
\rho_a &= tr_2(\rho) = \dyad{a} \braket{b} = \dyad{a} \\
\rho_a * \rho_a &= (\dyad{a} \dyad{a}) = \ket{a} \braket{a} \bra{a} = \dyad{a}\\
tr(\rho_a^2) &= tr(\dyad{a}) = \braket{a} = 1\\
\end{flalign*}

Por teorema 3.21, $\rho_a$ es el operador de densidad de un estado puro.

%% Leer bien desde le libro, este capaz que no está normalizado...
%%De todos monos terminamos en un estado puro en A. Y lo mismo para b.
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "tp2"
%%% End:
